傳中國向美提出削減2000億美元貿易順差

中國副總理劉鶴訪美進行高層貿易談判期間，彭博引述一名美國官員指，中國已向美國總統特朗普提出，通過增加美國產品進口及其他方法，削減每年2,000億美元（1.57億港元）的對美貿易順差。
消息指劉鶴試圖解決貿易爭端，並已於當地時間星期四下午會見特朗普。
美國政府本月較早前曾提出一連串要求，當中包括中國於2020年前每年削減2,000億美元對美貿易順差。中國對美貿易順差去年達3,750億美元，創紀錄新高。
其他要求包括停止提供補貼予「中國製造2025」規劃下的高端科企。
若美國接受削減貿易順差的建議，波音公司將成為最大受惠者，波音除了是美國最大出口商，每年更出售四分一商用飛機予中國內地。
中國或成最大贏家。